[Bio撚]有啲關於enzymes嘅問題求解答

而家有3隻unknown solutions 點先可以determine the identities of sucrose,invertase,amylase by doing a simple testBio撚但係超廢諗極都諗唔到求各位巴絲岀手

第1支倒落第2支度

溝埋之後會點？

Amylase + starch & iodine得唔得？

題目係咁多？

做本立德測試囉

用口試味最易

淨係可以用Benedict test嘅方法冇其他solutions

淨係可以靠Benedict test

爆炸

屌，你講清楚條題目有啲咩同比用啲咩先啦

有得用咩reagent先
有得加額外野就benedict test 做底

label 1 2 3 再兩兩咁混合
咁你就有1+2 1+3 2+3三支野
只有sucrose + invertase會出reducing sugar
所以只有一支混合物會出野
咁你就可以排除一支(eg 23出左野你就知1係amylase)

然後用量protein既野 因為唔知你咩程度
所以我諗用bradford's reagent 應該都算係simple biological test
一滴就知1 2 3 係唔係protein (eg 1 2 變藍你就知1係amylase 2係invertase 3係sucrose)

最後如果係要confirmation test你就用starch + iodine in water bath
再加amylase去睇邊支係amylase

假設
1係sucrose 2係invertase 3係amylase

逐支互溝 將一隻種mixture做本立德測試 出黎係藍黑色咪知呢兩支係surcrose同amylase 而另一支係invertase

之後再將surcrose同amylase分兩支溝invertase
再將呢兩支mixture做urine protein test 咪分到邊支係amylase 邊支係surcrose

巴打介唔介意tg傾

介唔介意tg傾